明報「大灣區版」因政治氣氛「暫緩」而非取消

據悉，《明報》高層構思的「大灣區版」，並不是一般廣告特刊那麼簡單。

而是在新聞版面內刊出的特寫文章，涉及到兩地經濟融合、大灣區的機遇，鼓勵港人北上創業或者找工作，以及在大灣區投資買樓、居住養老、消費玩樂、理財、醫療、保險等「全方位」的角度。

總而言之，就是軟銷硬銷「大灣區乜都有」、形勢大好，港人不應「鼠目寸光」，應該多些北上，甚至上去創業或者找工作搏一舖之類。

然而，大灣區這個口號本來就已經相當空洞以及帶有政治維穩色彩，大部分香港市民對此並無好感。近幾個月的示威活動以及內地官方的態度，更加令香港人對這個字眼相當反感。在風頭火勢的情形下，《明報》才決定暫緩推出「大灣區版」。

但過了這麼長時間，《明報》高層至今都未有放棄或取消「大灣區版」的計劃，只是「暫緩」推出，仍然在等候適當的時機。

從外人看來，這一點是十分奇怪的。因為無論是以傳媒的角度，還是以在商言商的角度來說，當一個字眼、口號或產品已經變成「負資產」時，早就應該放棄，那有鍥而不捨、與民意對著幹、硬是要推出的道理？

即係人地覺得共產黨仲有機會贏呀

大家聽日要有目標！唔好再賽跑啦！記得保護自己保護手足

《終極軍師》勇武請入，十一「六區佔領政府部門」

暗中籌備逾半年 由明報董事級高層拍板

明報：害怕公眾反應 刻意祕而不宣

明報：關鍵時刻疑暗助官方

明報一早染紅咗，有乜好討論

黃藍都唔睇嘅報紙到底畀乜嘢人睇

幫推